## P2.7 문제
$$
V_2(s) = - \frac{Z_2(s)}{Z_1(s)} V_1(s)
$$

여기서,

$$
Z_1 = \frac{R_1}{1 + R_1 C s}
$$
$$
Z_2 = R_2
$$

$$
V_2(s) = - \frac{R_2(1 + R_1 C s)}{R_1} V_1(s)
$$

---

## P2.12 문제

$$
\frac{Y(s)}{R(s)} = \frac{K}{s + 50}
$$

여기서 R(s) = 1/s 라고 하면,

$$
Y(s) = \frac{K}{s(s + 50)}
$$

부분 분수 전개는 다음과 같습니다:

$$
Y(s) = \frac{K}{50} \left( \frac{1}{s} - \frac{1}{s + 50} \right)
$$

이 식의 역 라플라스 변환은 다음과 같습니다:

$$
y(t) = \frac{K}{50} \left( 1 - e^{-50t} \right)
$$

t가 무한일 때, y(t)는 K/50 이므로, \( y(t) \)가 1에 접근하도록 K = 50 입니다. 
또한, 최종값 정리를 이용하면 다음을 얻을 수 있습니다:

$$y(\infty)=\frac{K}{50}(1-e^{\infty})=\frac{K}{50}=1$$
$$\therefore K=50$$

답 : K = 50이면, t가 ∞에 가까워질 때 y(t) → 1이 됩니다.

---

## P2.15 문제
수직 방향의 힘을 합산하고 뉴턴의 제2법칙을 사용하면 다음을 얻습니다:

$$
m \ddot{x} + kx = 0
$$

이 시스템은 댐핑이 없으며 외부 입력이 없습니다. 라플라스 변환을 취하면 다음과 같습니다:

$$
X(s) = \frac{x_0 s}{s^2 + \frac{k}{m}}
$$

여기서 초기 조건 \( x(0) = x_0 \) 및 \( \dot{x}(0) = 0 \)을 사용합니다. 역 라플라스 변환을 통해 다음을 얻을 수 있습니다:

$$
x(t) = x_0 \cos \left( \sqrt{\frac{k}{m}} t \right)
$$

---

## P2.26 문제
로봇의 2질량 모델에 대한 운동 방정식은 다음과 같습니다:

$$
M \ddot{x} + b (\dot{x} - \dot{y}) + k (x - y) = F(t)
$$
$$
m \ddot{y} + b (\dot{y} - \dot{x}) + k (y - x) = 0
$$

라플라스 변환을 취한 후, 결과를 행렬 형태로 정리하면 다음과 같습니다:

$$
\\begin{bmatrix}
M s^2 + b s + k & -(b s + k) \\\\
-(b s + k) & m s^2 + b s + k
\\end{bmatrix}
\\begin{bmatrix}
X(s) \\\\
Y(s)
\\end{bmatrix}
=
\\begin{bmatrix}
F(s) \\\\
0
\\end{bmatrix}
$$


여기서 \( Y(s) \)를 구하면 다음을 얻습니다:

$$
\frac{Y(s)}{F(s)} = \frac{1}{s^2 \left( \frac{1}{M} + \frac{1}{m} \right) \left( b s + k \right)}
$$

---

## P2.37 문제
### (a)
\( R(s) = \frac{1}{s^2} \) 일 때, 부분 분수 전개는 다음과 같습니다:

$$
Y(s) = \frac{12}{s^2(s + 1)(s + 3)(s + 4)} = \frac{2}{s} + \frac{2/3}{s + 1} + \frac{4/3}{s + 3} + \frac{4}{s + 4} + \frac{19/12}{s}
$$

따라서, 라플라스 변환 표를 사용하면 다음과 같은 램프 응답을 얻을 수 있습니다:

$$
y(t) = 2 e^{-t} - 2 e^{-3t} + \frac{4}{e^{-4t}} + 4t, \quad t \geq 0
$$

### (b)
램프 입력의 경우, \( y(t) \approx 0.36 \) at \( t = 1.5 \) 초 (그림 P2.37a 참조).

### (c)
\( R(s) = 1 \)의 경우, 부분 분수 전개는 다음과 같습니다:

$$
Y(s) = \frac{12}{s^2(s + 1)(s + 3)(s + 4)}
$$

따라서, 라플라스 변환 표를 사용하여 충격 응답을 구하면 다음과 같습니다:

$$
y(t) = 2 e^{-t} - 6 e^{-3t} + 4 e^{-4t}, \quad t \geq 0
$$

### (d)
충격 입력의 경우, \( y(t) \approx 0.39 \) at \( t = 1.5 \) 초 (그림 P2.37b 참조).

---
