
# 제어공학 문제 풀이 (한글 번역)

## P2.7 문제
그림 P2.7과 같이 1차 저역통과 필터로 구현한 적분 증폭기 회로의 전달함수를 구하라.

### 풀이
이 회로는 연산 증폭기를 사용하여 적분기 역할을 하며, 입력 전압 \( V_1(s) \)과 출력 전압 \( V_2(s) \) 사이의 관계는 다음과 같습니다:

$$
V_2(s) = - \frac{1}{RCs} V_1(s)
$$

따라서, 전달 함수는 다음과 같이 표현됩니다:

$$
H(s) = \frac{V_2(s)}{V_1(s)} = - \frac{1}{RCs}
$$

---

## P2.12 문제
그림 P2.12에 주어진 블록선도로 표현된 개루프 제어 시스템에 대해, \( t \to \infty \) 일 때 단위계단 입력 \( r(t) \)에 대한 응답 \( y(t) \)이 1이 되도록 \( K \) 값을 정하라.

### 풀이
주어진 시스템의 개루프 전달함수는 다음과 같습니다:

$$
\frac{Y(s)}{R(s)} = \frac{K}{s + 50}
$$

단위계단 입력에 대한 응답을 구하기 위해 \( R(s) = \frac{1}{s} \)를 사용하여 전체 전달함수를 구합니다:

$$
Y(s) = \frac{K}{s(s + 50)}
$$

이를 부분 분수 전개하면 다음과 같습니다:

$$
Y(s) = \frac{K}{50} \left( \frac{1}{s} - \frac{1}{s + 50} \right)
$$

이 식의 역 라플라스 변환은 다음과 같습니다:

$$
y(t) = \frac{K}{50} \left( 1 - e^{-50t} \right)
$$

최종값 정리에 따라, \( t \to \infty \) 일 때 \( y(t) = 1 \)이 되도록 \( K = 50 \)을 선택해야 합니다.

---

## P2.15 문제
스프링-질량 시스템이 그림 P2.15에 주어졌다. 질량 \( m \)의 운동을 기술하는 미분방정식을 구하라. 초기조건이 영인 입력 \( x(0) = 0 \)일 때 시스템의 응답 \( x(t) \)을 구하라.

### 풀이
주어진 시스템의 질량-스프링-댐퍼 시스템을 표현하는 미분방정식은 뉴턴의 제2법칙에 따라 다음과 같습니다:

$$
m \ddot{x} + b \dot{x} + kx = 0
$$

라플라스 변환을 적용하면 다음을 얻습니다:

$$
X(s) = \frac{x_0 s}{m s^2 + b s + k}
$$

초기 조건을 적용하여, 역 라플라스 변환을 통해 시간 영역에서의 해는 다음과 같습니다:

$$
x(t) = x_0 e^{-\frac{b}{2m} t} \cos \left( \sqrt{\frac{k}{m} - \frac{b^2}{4m^2}} t \right)
$$

---

## P2.26 문제
로봇의 두 질량 모델이 그림 P2.26에 주어졌다. 전달함수 \( \frac{Y(s)}{F(s)} \)를 구하라.

### 풀이
로봇의 팔은 두 개의 질량과 스프링으로 모델링됩니다. 시스템의 운동방정식을 행렬로 표현하면 다음과 같습니다:

$$
\begin{bmatrix}
M s^2 + b s + k & -(b s + k) \\
-(b s + k) & m s^2 + b s + k
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
X(s) \\
Y(s)
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
F(s) \\
0
\end{bmatrix}
$$

여기서 \( Y(s) \)를 구하면 다음과 같습니다:

$$
\frac{Y(s)}{F(s)} = \frac{1}{s^2 \left( \frac{1}{M} + \frac{1}{m} \right) \left( b s + k \right)}
$$

---

## P2.37 문제
입력 힘 \( u(t) \)를 가지는 두 개의 질량 시스템을 표현하는 미분방정식을 구하라. (b) \( U(s) \)에서 \( Y(s) \)까지의 전달함수를 계산하라.

### 풀이
시스템의 두 질량은 각각 스프링 \( K_1 \), \( K_2 \)와 연결되어 있으며, 질량-스프링 시스템을 미분방정식으로 표현하면 다음과 같습니다:

### (a)
첫 번째 질량 \( m_1 \)에 대해:

$$
m_1 \ddot{x} + K_1 (x - y) = 0
$$

두 번째 질량 \( m_2 \)에 대해:

$$
m_2 \ddot{y} + K_2 y = K_1 (x - y)
$$

### (b)
입력 \( U(s) \)에서 출력 \( Y(s) \)까지의 전달함수는 다음과 같이 계산됩니다:

$$
\frac{Y(s)}{U(s)} = \frac{K_1}{m_1 m_2 s^4 + (m_1 + m_2) s^2 (K_1 + K_2)}
$$
