## P2.7 문제 

KCL을 적용한다.
$$i_{1}=i_{2}+i_{-}$$
$$\frac{v_{1}(t)-V_{-}}{R}=C\frac{\text{d}(V_{-}-v_{2}(t))}{\text{d}t}+i_{-}$$
$$V_{-}=V_{+}=0, i_{-}=i_{+}=0$$
$$\frac{v_{1}(t)}{R}=C\frac{\text{d}(-v_{2}(t))}{\text{d}t}$$


라플라스 변환을 적용한다.
$$\frac{V_{1}(s)}{R}=-Cs{V_{2}(s)}$$
$$\therefore\frac{V_{2}(s)}{V_{1}(s)}=-\frac{1}{sRC}$$

---

## P2.12 문제

주어진 개루프 시스템의 전달함수는 다음과 같습니다:

$$ Y(s) = \frac{K}{s + 50} R(s) $$

여기서, 초기조건이 영이고, 단위 계단 입력에 대해 \( y(t) \) 가 1이 되도록 해야 합니다.

먼저 역 라플라스 변환을 이용하여 시간 영역으로 변환해 보면:

$$ Y(s) = \frac{K}{s(s + 50)} $$

부분 분수 전개를 통해:

$$ Y(s) = \frac{K}{50} \left( \frac{1}{s} - \frac{1}{s + 50} \right) $$

역 라플라스 변환을 적용하면:

$$ y(t) = \frac{K}{50} (1 - e^{-50t}) $$

t를 무한대로 보내면 y(t) = $\frac{k}{50}$ 이다.

k가 50 이여야 y(t) -\> 1임으로 k=50이다.

---

## P2.15 문제

스프링-질량 시스템에서 질량 \( m \)에 대한 운동 방정식은 뉴턴의 제2법칙을 적용하여 다음과 같습니다:

$$ m \ddot{x} + kx = 0 $$
$$X(s) = \frac{x_0 s}{s^2 + \frac{k}{m}}$$

여기서 초기 조건은 $x(0) = x_0$, $\dot{x}(0) = 0$ 입니다. 라플라스 변환을 적용하면:

$$ ms^2X(s) + bsX(s) + kX(s) = 0 $$

이를 풀면:

$$ X(s) = \frac{x_0}{ms^2 + bs + k} $$

이를 시간 영역으로 변환하면: (계산과정이 다소 복잡하여 매트랩으로 코드화하여 결과만 구현하였습니다. )

$$
x(t) = \frac{2 \sin \left( \frac{t \sqrt{-b^2 + 4km}}{2m} \right) \exp \left( -\frac{bt}{2m} \right)}{\sqrt{-b^2 + 4km}}
$$


---

## P2.26 문제

1. 질량 \( M \):

$$
M\ddot{x} + b(\dot{x} - \dot{y}) + k(x - y) = F(t)
$$

2. 질량 \( m \):

$$
m\ddot{y} + b(\dot{y} - \dot{x}) + k(y - x) = 0
$$

이를 라플라스 변환하여 두 방정식을 얻습니다:

$$
Ms^2 X(s) + bs(X(s) - Y(s)) + k(X(s) - Y(s)) = F(s)
$$

$$
ms^2 Y(s) + bs(Y(s) - X(s)) + k(Y(s) - X(s)) = 0
$$

이들을 행렬 형태로 표현하면:

$$
\begin{bmatrix}
Ms^2 + bs + k & -(bs + k) \\
-(bs + k) & ms^2 + bs + k
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
X(s) \\
Y(s)
\end{bmatrix}=
\begin{bmatrix}
F(s) \\
0
\end{bmatrix}
$$

1. 첫 번째 행:

$$
(Ms^2 + bs + k)X(s) - (bs + k)Y(s) = F(s)
$$

2. 두 번째 행:

$$
-(bs + k)X(s) + (ms^2 + bs + k)Y(s) = 0
$$

$$
(bs + k)X(s) = (ms^2 + bs + k)Y(s)
$$

$$
X(s) = \frac{(ms^2 + bs + k)Y(s)}{bs + k}
$$

이제 $X(s)$를 첫 번째 방정식에 대입하면:

$$
(Ms^2 + bs + k) \left(\frac{(ms^2 + bs + k)Y(s)}{bs + k}\right) - (bs + k)Y(s) = F(s)
$$

공통 분모로 통합하면:

$$
\frac{(Ms^2 + bs + k)(ms^2 + bs + k)Y(s) - (bs + k)^2Y(s)}{bs + k} = F(s)
$$

결과적으로, 위 과정을 통해 $$\frac{Y(s)}{F(s)}$$를 구하면 다음과 같이 나옵니다:

$$
\frac{Y(s)}{F(s)} = \frac{bs + k}{s^2(Ms^2 + bs + k) + (ms^2 + bs + k)}
$$

이는 스프링-질량-댐퍼 시스템의 전달 함수입니다.

---

## P2.37 문제

(a)

첫 번째 질량 $m_1$에 작용하는 힘은 다음과 같습니다:
- 스프링 $K_1$에 의한 복원력: $-K_1 x(t)$
- 스프링 $K_2$를 통한 질량 $m_2$와의 상호작용: $K_2 (y(t) - x(t))$

따라서, $m_1$에 대한 운동 방정식은:  

$$
m_1 \ddot{x}(t) = -K_1 x(t) + K_2 (y(t) - x(t))
$$

주어진 값 $m_1 = 1 \$, $K_1 = 1 \, K_2 = 1 \$을 대입하면: 

$$
\ddot{x}(t) = -2x(t) + y(t)
$$

두 번째 질량 $m_2$에 작용하는 힘은 다음과 같습니다:
- 스프링 $K_2$를 통한 질량 $m_1$과의 상호작용: $-K_2 (y(t) - x(t))$
- 외부 입력 힘 $u(t)$

따라서, $m_2$에 대한 운동 방정식은:

$$
m_2\ddot{y}(t) = K_2 (x(t) - y(t)) + u(t)
$$

주어진 값 $m_2 = 1$, $K_2 = 1$을 대입하면:

$$
\ddot{y}(t) = (x(t) - y(t)) + u(t)
$$

(b)

각 방정식에 라플라스 변환을 적용하여 주파수 영역으로 변환합니다. 초기 조건은 0으로 가정합니다.

$$s^2 X(s) = -2 X(s) + Y(s)$$

이를 정리하면:

$$
(s^2 + 2) X(s) = Y(s)
$$

따라서:

$$
X(s) = \frac{Y(s)}{s^2 + 2}
$$

### 두 번째 방정식의 라플라스 변환:

$$
s^2 Y(s) = X(s) - Y(s) + U(s)
$$

를 정리하면:

$$
(s^2 + 1) Y(s) = X(s) + U(s)
$$

첫 번째 방정식에서 $X(s)$를 대입하면:

$$
(s^2 + 1) Y(s) = \frac{Y(s)}{s^2 + 2} + U(s)
$$

양변에 $(s^2 + 2)$를 곱하면:

$$
(s^2 + 1)(s^2 + 2) Y(s) = Y(s) + (s^2 + 2) U(s)
$$

정리하면:

$$
(s^4 + 3s^2 + 2) Y(s) = Y(s) + (s^2 + 2) U(s)
$$

$$
(s^4 + 3s^2 + 1) Y(s) = (s^2 + 2) U(s)
$$

따라서, 전달함수 $\frac{Y(s)}{U(s)}$는 다음과 같습니다:

$$
\frac{Y(s)}{U(s)} = \frac{s^2 + 2}{s^4 + 3s^2 + 1}
$$
