
## P 3.1

(a)
- $x_1(t) = y(t)$ (위치)
- $x_2(t) = ẏ(t)$ (속도)

(b)
- $F(t) = Mẍ(t) + bẏ(t) + ky(t)$

이를 상태 변수로 표현하면:
- $ẋ_1(t) = x_2(t)$
- $ẋ_2(t) = 1/M((F(t) − bx2(t) − kx1(t))$

(c)

상태 미분 방정식의 형태는 다음과 같습니다.

$$
\begin{pmatrix}
\dot{x}_1(t) \\
\dot{x}_2(t)
\end{pmatrix}=
\begin{bmatrix}
0 & 1 \\
-\frac{k}{M} & -\frac{b}{M}
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
x_1(t) \\
x_2(t)
\end{bmatrix}
+
\begin{bmatrix}
0 \\
\frac{1}{M}
\end{bmatrix}
F(t)
$$

## P 3.3

$$
L \frac{di_L}{dt} - v_c + v_2 - v_1 = 0
$$

$$
C \frac{dv_c}{dt} = -i_L + i_R
$$

여기서 $i_R$는 저항 $R$을 통과하는 전류입니다. 오른쪽 회로를 고려하면 다음과 같은 식을 얻게 됩니다:

$$
i_R R - v_2 + v_c = 0 \quad \text{또는} \quad i_R = \frac{v_c}{R} + \frac{v_2}{R}
$$

따라서, 우리는 다음과 같은 식을 얻습니다:

$$
\frac{dv_c}{dt} = -\frac{v_c}{RC} - \frac{i_L}{C} + \frac{v_2}{RC}
$$

$$
\frac{di_L}{dt} = \frac{v_c}{L} + \frac{v_1}{L} - \frac{v_2}{L}
$$

행렬 형태로 상태 방정식은 다음과 같습니다:

$$
\begin{pmatrix}
\dot{x}_1(t) \\
\dot{x}_2(t)
\end{pmatrix}=
\begin{bmatrix}
0 & \frac{1}{L} \\
-\frac{1}{C} & -\frac{1}{RC}
\end{bmatrix}
\begin{pmatrix}
x_1(t) \\
x_2(t)
\end{pmatrix}
+
\begin{bmatrix}
\frac{1}{L} & -\frac{1}{L} \\
0 & \frac{1}{RC}
\end{bmatrix}
\begin{pmatrix}
v_1(t) \\
v_2(t)
\end{pmatrix}
$$


## P 3.5

(a) 

- 전달 함수 계산의 각 단계는 다음과 같습니다:
1. 제어기: $\frac{s + 2}{s + 8}$

2. 첫 번째 블록: $\frac{1}{s - 3}$

3. 두 번째 블록: $\frac{1}{s}$

- 이를 모두 곱하면, 열린 루프 전달 함수는:

$$
G(s) = \frac{s + 2}{s + 8} \cdot \frac{1}{s - 3} \cdot \frac{1}{s}
$$

- 폐루프 전달 함수는 피드백을 포함한 시스템에 대해 구하며, 일반적인 폐루프 전달 함수는 다음과 같습니다:

$$
T(s) = \frac{G(s)}{1 + G(s)}
$$

$$
T(s) = \frac{s + 2}{s^3 + 5s^2 - 23s + 2}
$$

(b) 

$$
y(t) = \dot{z}(t) + 2z(t)
$$

$$
r(t) = \dddot{z}(t) +5\ddot{z}(t) -23\dot{z}(t) +2z(t)
$$

$$ 
X(t) =
\begin{pmatrix}
x_1(t) \\ 
x_2(t) \\ 
x_3(t) 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
z(t) \\ 
\dot{x}_1(t) \\ 
\dot{x}_2(t) 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
z(t) \\ 
\dot{z}(t) \\ 
\ddot{z}(t) 
\end{pmatrix}
$$

$$
x_3(t) = \dddot{z}(t) = -2z(t) +23\dot{z}(t) -5\ddot{z}(t) +r(t) = -2x_1(t) +23x_2(t) -5x_3(t) +r(t)
$$

$$
y(t) = 2x_1(t) +x_2(t)
$$

$$
\dot{X}(t) =
\begin{bmatrix}
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1 \\
-2 & +23 & -5 \\
\end{bmatrix} X(t)
+
\begin{bmatrix}
0 \\
0 \\
1 \\
\end{bmatrix} r(t)
$$

$$
y(t) =
\begin{bmatrix}
2 & 1 & 0 \\
\end{bmatrix} X(t)
$$

## P 3.12
(a)
- 전달 함수
  
$$
T(s) = \frac{8(s + 5)}{(s^3 + 12s^2 + 44s + 48)}
$$

$$ 
X(t) =
\begin{pmatrix}
x_1(t) \\ 
x_2(t) \\ 
x_3(t) 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
z(t) \\ 
\dot{x}_1(t) \\ 
\dot{x}_2(t) 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
z(t) \\ 
\dot{z}(t) \\ 
\ddot{z}(t) 
\end{pmatrix}
$$

$$
y(t) = 8\dot{z}(t) + 40z(t)
$$

$$
r(t) = \ddot{z}(t) + 12\dot{z}(t) + 44\dot{z}(t) + 48z(t)
$$

$$
\dot{X}(t) = AX(t) + Br(t)
$$

$$
y(t) = CX(t)
$$

여기서,행렬 $A$, $B$, $C$는 다음과 같습니다:

$$
A = \begin{pmatrix}
0 & 1 & 0 \\ 
0 & 0 & 1 \\ 
-48 & -44 & -12 
\end{pmatrix}, 
B = 
\begin{pmatrix} 
0 \\
0\\
1
\end{pmatrix},
C = \begin{pmatrix} 40 & 8 & 0 \end{pmatrix}
$$


(b)

- state transition matrix를 구하면

$$
\Phi(s) = \left[ sI - A \right]^{-1}, \quad \Phi(t) = \mathcal{L}^{-1} \left[ \Phi(s) \right]
$$

계산과정은 매트랩 코드로 진행하였습니다., 그 결과를 보면,

$$
Φ(t) =
\begin{bmatrix}
3e^{-2t} - 3e^{-4t} + e^{-6t} & \frac{5e^{-2t}}{4} - 2e^{-4t} + \frac{3e^{-6t}}{4} & \frac{e^{-2t}}{8} - \frac{e^{-4t}}{4} + \frac{e^{-6t}}{8} \\
12e^{-4t} - 6e^{-2t} - 6e^{-6t} & 8e^{-4t} - \frac{5e^{-2t}}{2} - \frac{9e^{-6t}}{2} & e^{-4t} - \frac{e^{-2t}}{4} - \frac{3e^{-6t}}{4} \\
12e^{-2t} - 48e^{-4t} + 36e^{-6t} & 5e^{-2t} - 32e^{-4t} + 27e^{-6t} & \frac{e^{-2t}}{2} - 4e^{-4t} + \frac{9e^{-6t}}{2}
\end{bmatrix}
$$


## P 3.17

시스템은 다음 상태 변수 방정식으로 표현됩니다:

$$
\dot{x}(t) = 
\begin{pmatrix}
1 & 1 & -1 \\
4 & 3 & 0 \\
-2 & 1 & 10
\end{pmatrix}
x(t) + 
\begin{pmatrix}
0 \\
0 \\
4
\end{pmatrix}
u(t)
$$

$$
y(t) = [1 \ 0 \ 0] x(t)
$$

먼저 시스템을 라플라스 변환하여 나타내면:

$$
sX(s) = A X(s) + B U(s)
$$

이를 정리하면:

$$
(sI - A) X(s) = B U(s)
$$

따라서:

$$
X(s) = (sI - A)^{-1} B U(s)
$$

출력 방정식을 라플라스 변환하면:

$$
Y(s) = C X(s)
$$

전달함수는 다음과 같이 표현됩니다:

$$
G(s) = \frac{Y(s)}{U(s)} = C (sI - A)^{-1} B
$$

주어진 행렬은:

$$ 
A =
\begin{pmatrix}
1 & 1 & -1 \\
4 & 3 & 0 \\
-2 & 1 & 10
\end{pmatrix}
$$  

$$ 
B =
\begin{pmatrix}
0 \\ 
0 \\ 
4 
\end{pmatrix}
$$

$$
C = 
\begin{pmatrix}
1 & 0 & 0 
\end{pmatrix}
$$

단위 행렬  I 는:

$$
I = 
\begin{pmatrix}
1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1
\end{pmatrix}
$$

따라서 $sI - A$는 다음과 같습니다:

$$
sI - A = 
\begin{pmatrix}
s-1 & -1 & 1 \\
-4 & s-3 & 0 \\
2 & -1 & s-10
\end{pmatrix}
$$

을 이용하여:

$$
G(s) = C (sI - A)^{-1} B
$$

이것을 매트랩에서 계산하면,G(s)가 밑의 식처럼 나오게 됩니다.

$$
G(s) = \frac{4(3 - s)}{s^3 - 14s^2 + 37s + 20}
$$
