
# 문제 3.17 해답

## 주어진 상태 공간 표현

시스템은 다음 상태 변수 방정식으로 표현됩니다:

\[
\dot{x}(t) = 
\begin{pmatrix}
1 & 1 & -1 \\
4 & 3 & 0 \\
-2 & 1 & 10
\end{pmatrix}
x(t) + 
\begin{pmatrix}
0 \\
0 \\
4
\end{pmatrix}
u(t)
\]

출력 방정식은 다음과 같습니다:

\[
y(t) = [1 \ 0 \ 0] x(t)
\]

## 1단계: 전달함수 \( G(s) \) 구하기

먼저 시스템을 라플라스 변환하여 \( s \)-영역으로 나타내면:

\[
sX(s) = A X(s) + B U(s)
\]

이를 정리하면:

\[
(sI - A) X(s) = B U(s)
\]

따라서:

\[
X(s) = (sI - A)^{-1} B U(s)
\]

출력 방정식을 라플라스 변환하면:

\[
Y(s) = C X(s)
\]

전달함수는 다음과 같이 표현됩니다:

\[
G(s) = \frac{Y(s)}{U(s)} = C (sI - A)^{-1} B
\]

## 2단계: \( sI - A \) 계산

주어진 \( A \) 행렬은:

\[
A = 
\begin{pmatrix}
1 & 1 & -1 \\
4 & 3 & 0 \\
-2 & 1 & 10
\end{pmatrix}
\]

단위 행렬 \( I \)는:

\[
I = 
\begin{pmatrix}
1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1
\end{pmatrix}
\]

따라서 \( sI - A \)는 다음과 같습니다:

\[
sI - A = 
\begin{pmatrix}
s-1 & -1 & 1 \\
-4 & s-3 & 0 \\
2 & -1 & s-10
\end{pmatrix}
\]

## 3단계: \( (sI - A)^{-1} \) 계산

역행렬 \( (sI - A)^{-1} \)는 다음과 같이 계산됩니다:

\[
(sI - A)^{-1} = 
\begin{pmatrix}
\frac{4800}{4800s - 12800} & \frac{-1760}{4800s - 12800} & \frac{480}{4800s - 12800} \\
\frac{-1600}{1200s - 3200} & \frac{5s - 6}{15s - 40} & \frac{-160}{1200s - 3200} \\
\frac{40}{120s - 320} & \frac{-s - 1}{30s - 80} & \frac{3s - 7}{30s - 80}
\end{pmatrix}
\]

## 4단계: 전달함수 계산

주어진 \( C = [1 \ 0 \ 0] \) 및 \( B = 
\begin{pmatrix}
0 \\
0 \\
4
\end{pmatrix}
\)을 이용하여:

\[
G(s) = C (sI - A)^{-1} B
\]

이것을 계산하면:

\[
G(s) = \frac{4(3 - s)}{s^3 - 14s^2 + 37s + 20}
\]

## 최종 전달함수

따라서, 최종 전달함수는 다음과 같습니다:

\[
G(s) = \frac{4(3 - s)}{s^3 - 14s^2 + 37s + 20}
\]
